\section{Формула Эйлера}
\subsection{Скрепка на нити}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \vspace{-1cm}
    \centering
	\includegraphics[width=.3\textwidth]{parts/pic/clip_thread.png}
\end{wrapfigure}

\textbf{Задание:}

Используя предложенное оборудование, определите для разных углов $\varphi$
отношение натяжения нити $T$ справа от скрепки к натяжению $T_0$ слева от
неё (см рис.). Обозначьте это отношение символом $y$ ( $y = T / T_0$ ). Проведите
серию измерений и постройте граик зависимости $y(\varphi)$ , выразив $\varphi$ в радианах.
Подумайте, в каких координатах график будет наиболее удобен для определения коэффициента
трения между нитью и скрепкой. Найдите $\mu$. Оцените погрешность измерения.

\medskip

\textbf{Экспериментальная подсказка:}

К краю стола прикрепите лист формата A4 так, чтобы он принял вертикальное положение. Груз можно привязать к
скрепке с помощью другой нити. На краю стола вблизи углов листа прикрепите скотчем выступающие за край стола куски проволоки. На них крепится нить такой длины, чтобы скрепка, висящая на ней, оставалась в пределах листа.
Нить впоследствии можно укорачивать, наматывая ее на проволочки. Для данной длины нити существует два устойчивых положения подвижной скрепки (слева и справа). Измерения для этих положений
можно усреднить. Возможны и другие способы проведения эксперимента. Например, можно прикрепить нить к одной скрепке, а положение другого конца
нити регулировать рукой.

\medskip

\textbf{Оборудование:} 

Нить длиной 1,5  2 м, одна маленькая скрепка, два
куска проволоки, гайка массой $15$~г, скотч и ножницы ( по требованию ), транспортир, листы А4, миллиметровая бумага для построения графиков.


